{
    "question": "Cara mencari masing2 diagonal belah ketupat &amp; layang-layang gimana yah ? Kasi tau dong :D",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Misal : perpotongan antara diagonal AC dan diagonal BD adalah titik O<br></span><span>BO^2 = AB^2 - AO^2<br></span>(ini untuk belahketupat)<br><span>Luas Layang2 = 1/2 diagonal x diagonal (lainnya)</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "batuin-yah-16100-132-382",
            "question": "Batuin yah :)\r\n\r\n16\u221a100\r\n1+\u221a32",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasilnya 160/ 5[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{16 \\sqrt{100} }{1+ \\sqrt{32} } = \\frac{16 \\sqrt{10.10} }{1+ \\sqrt{16.2} } = \\frac{16.10 }{1+ 4\\sqrt{2} }  \\\\  \\\\ =\\frac{160 }{1+ 4\\sqrt{2} }. \\frac{1- 4\\sqrt{2}}{1- 4\\sqrt{2}} = \\frac{160-640 \\sqrt{2} }{1-32} \\\\  \\\\ =\\frac{160-640 \\sqrt{2} }{-31}  =-\\frac{160-640 \\sqrt{2} }{31}[/tex]<br><br>atau lebih bagus gini<br>[tex]- \\frac{160}{31} (1-4 \\sqrt{2} )[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hy-semuanya-pliss-bantu-saya-mngerjkan-soal-ini-ya-soallnx-353",
            "question": "Hy semuanya pliss bantu saya mngerjkan soal ini ya....:) soallnx aku gk ngerti    Volume sebuah kerucut dinyatakan dengan rumus V=1per3  rpangkat2 t, dengan r=jari-jari alas keruct dan t=tinggi kerucut.\r\njika r= 1per2 d, dalam hal ini d=diameter alas kerucut, dinyatakan:\r\nA. V dalam , d, dan t;\r\nB.\u00a0\u00a0 t dalam V,, dan r\r\nc. d dalam , v,dan t\r\nd. t dalam  ,v, dan d",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut kakak sih A. V dalam phi, d, dan t<br>karena di dalam soal itu disebutkan jika r = 1/2 d, artinya kan sama dengan r pangkat 2 diameter nya.<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]V=\\frac{1}{3} \\pi r^2t\\\\\na.\\ V=\\frac{1}{3} \\pi (\\frac{1}{2}d)^2t\\\\\nV=\\frac{1}{12} \\pi d^2t\\\\\\\\\nb.\\ V=\\frac{1}{3} \\pi r^2t\\\\\nt=\\frac{V}{\\frac{1}{3} \\pi r^2}\\\\\nt=\\frac{3V}{\\pi r^2}\\\\\\\\\nc.\\ V=\\frac{1}{12} \\pi d^2t\\\\\nd^2=\\frac{V}{\\frac{1}{12} \\pi t}\\\\\nd=\\sqrt{\\frac{12V}{\\pi t}}\\\\\\\\\nd.\\ V=\\frac{1}{12} \\pi d^2t\\\\\nt=\\frac{V}{\\frac{1}{12} \\pi d^2}\\\\\nt=\\frac{12V}{\\pi d^2}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-yapr-buat-besok-nih-soal-1-a-3x252x15-850",
            "question": "Tolong bantu ya,PR buat besok nih ~    Soal:\r\n1) a.\u00a03(X+2)+5=2(X+15) =\r\n\u00a0 \u00a0\u00a0b. 5-\u00a0\u00b2/\u00b3(X+6)=2(8-1/2X)=\r\n\r\n2) a.\u00a02(2X+3)-16&gt;0\r\n\u00a0 \u00a0 b. 8(1-3/4X)-10_&lt;30-2/3x=\r\n\r\nPliss bantu yahh :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u>1a.</u> <br>3(X+2)+5=2(X+15) <br></span><span>3(X+2)+5=2(X+15) <br>3x+6+5=2x+30<br>3x+11=2x+30<br>x=19<br><br><u>1b.</u> <br>5- 2/3(X+6)=2(8-1/2X)<br>5-(2/3)x+4=16-x<br>15-2x + 12 = 48-3x<br>15+12-48=-3x+2x<br>-21=-x<br>x=21<br><br>soal tidak jelas apakah 2/3 itu pangkat?<br><br><br><u>2a</u>. <br>2(2X+3)-16&gt;0<br></span><span>4x + 6 -16&gt; 0<br>         4x - 10 &gt; 0<br>               x &gt; 10/4<br>               x &gt; 2 1/2 ( baca 2 setengah)<br><br><u>2b</u>. <br>8(1-3/4X)-10_&lt;30-2/3x</span><br>8-6x-10 &lt; 30-(2/3)x<br>24-18x-30 &lt; 90-2x<br>24-30-90 &lt; -2x + 18x<br>-96 &lt; 16x<br>-6 &lt; x<br><br>*ralat jawaban 1b<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-397-adalah-tolong-bantu-ya-pake-cara-m-542",
            "question": "Bentuk sederhana dari 3/9\u221a7 adalah? tolong bantu ya pake cara mksh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>\u00a0 3\u00a0 </u>\u00a0 \u00d7\u00a0 \u221a7<u></u><br>9<u></u>\u221a7\u00a0\u00a0 \u00d7\u00a0 \u221a7<br><br><u>3\u221a7\u00a0 </u><br>9 \u00d77<br><br><u>\u221a7</u>\u00a0  =\u00a0<u>  1\u00a0 </u>\u221a7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>21\u00a0 \u00a0 \u00a0  21<br><br><br>maksud soal berikut nya tu ?<br><u>6\u221a7<br></u>\ufeff\u00a0 3<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-bu-128",
            "question": "perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan (1 bulan= 30 hari), jika dikerjakan oleh 16 orang tenaga. setiap hari minggu (1 bulan ada 5 hari minggu)buruh libur bekerja. berapa orang buruh harus ditambah agar jalan tersebut tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30x3=90 hari\u00a0<br>90:16=5.625 hari/org<br><br>5x3=15hr\u00a0<br>15/5.625=2.67\u00a0<br>2.67 kira\" 3..jd 3org",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3a-5b-a-4b-bentuk-sederhana-adalah-572",
            "question": "3a - 5b -a -4b bentuk sederhana adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "samain dlu sukunya\u00a0 3a - 5b - a - 4b ,,,,, jadi\u00a0 3a - a - 5b - 4b<br>baru dijawab ,,,, jwaban.a 2a - b<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawabnya adalah 2a-9b :))",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-kedalam-permasalahan-sehari-703",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut kedalam permasalahan sehari-hari!\r\n2+3&gt;4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2 kali umur chiko ditambah 3\u00a0 adalah lebih dari 4 tahun<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-melalui-titik-m-1-5-dan-n-42-adalah-709",
            "question": "Persamaan garis melalui titik M (1.-5) dan N (4,2) adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui: Persamaan garis melalui titik M (1, -5) dan N (4, 2)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x1 = 1, x2 = 4, y1 = -5, y2 = 2<br>Ditanya: Persamaan garisnya = ?<br>Jawab: \u00a0Persamaan garis\u00a0=\u00a0[tex] \\frac{y - y1}{y2-y1} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{x - x1}{x2 - x1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2\u00a0y - (-5) per 2 - (-5) = x - 1 per 4 - 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 y + 5 per 7 = x - 1 per 3 (dikalikan silang)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 3y + 15 = 7x - 7\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 3y = 7x - 7 - 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 3y = 7x - 22<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2 y =\u00a0[tex] \\frac{7x - 22}{3} [/tex]<br>jadi, persamaan garisnya adalah\u00a0y =\u00a0[tex] \\frac{7x - 22}{3} [/tex].<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika jawaban diatas tidak dimengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(1,-5)=(x1,y1)<br>(4,2)=(x2,y2)<br><br><u>y-y1</u> \u00a0 \u00a0= \u00a0<u>x-x1</u><br>y2-y1 \u00a0 \u00a0 \u00a0x2-x1<br><br><u>y-(-5)</u> = \u00a0<u>x-1</u><br>2-(-5) \u00a0 \u00a0\u00a04-1<br><br><u>y+5</u>\u00a0 = \u00a0<u>x-1</u><br>2+5 \u00a0\u00a0 \u00a0 4-1 \u00a0 (kali silang)<br><br>7x-7=3y+15<br>7x=3y+15+7<br>7x=3y+22<br><br>koreksi lg takut salah ngitung",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-dua-bilangan-adalah-100-dan-selisihnya-adalah-4-897",
            "question": "diketahui\u00a0jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisihnya adalah 40.\u00a0bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linier satu variabel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a+b=100<br>a-b=40----&gt;a=40+b<br>a+b=100<br>40+b+b=100<br>40+2b=100<br>2b=60<br>b=30<br>a=40+b<br>a=40+30=70<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ditentukan-h-abcdef-atulislah-semua-himpunan-bagian-da-694",
            "question": "Ditentukan H = {a,b,c,d,e,f}.    a.tulislah semua himpunan bagian dari H yang mempunyai 3 anggota !\r\nb.tulislah semua himpunan bagian dari H yang mempunyai 5 anggota !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]H=\\{a,b,c,d,e,f\\}\\\\\na)\\ \\{a,b,c\\},\\{a,b,d\\},\\{a,b,e\\},\\{a,b,f\\},\\{a,c,d\\},\\{a,c,e\\},\\{a,c,f\\},\\\\\n\\{a,d,e\\},\\{a,d,f\\},\\{a,e,f\\},\\{b,c,d\\},\\{b,c,e\\},\\{b,c,f\\},\\{b,d,e\\},\\{b,d,f\\},\\\\\n\\{b,e,f\\},\\{c,d,e\\},\\{c,d,f\\},\\{c,e,f\\}\\\\\\\\\nb) \\{a,b,c,d,e\\},\\{a,b,c,d,f\\},\\{b,c,d,e,f\\},[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. h = { ( abc) (bcd) (cde) (bcd) (dec) (def) (efc) (cdf) }<br>b. h= { ( abcde) (bcdef) (acdef) (abcef) (abcdf)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}